[回到當時］鄧小平為何咁有信心攞到香港

想當年文革初愈，英國又未算積弱，香港更是如日中天！戴卓爾夫人都算弱硬派...

因為香港近中國多過英國囉

改革開放

英國冇可能守到香港，中國反而可以完全封鎖香港，80年代中國同美國關係又唔錯。

主要係成功拉攏到美國

單單一個英國係香港問題
根本無咩野可以做

好多人講的還新界
唔還港島
係完全不現實同無執行性
英國政府討論 好快就放棄呢樣野

以今日認識到中國做事手法，同埋當年戴卓爾夫人失哂魂到跌到，係咪有痛腳俾人捉住，鄧小平當面show證據佢睇？

英國左膠多

佢根本唔做野都可以贏你
每個月不斷放十幾個難民落黎你都PK

十幾萬個難民

因為東江水

因為當時香港人都想回歸

當年應該割讓新界，唔係租，1997就唔會出現

人地成個軍隊係隔離點搶？

條矮仔 依家會唔會死唔眼閉
一個維尼熊 真係一朝回到毛柒東年代

文革都整唔死既男人會搞唔掂個所謂鐵娘子？

2047 先會解密

英國有文件講呢樣野

我覺得香港人過份美化英國，根本英國佬早就想將香港還番比支那，係支那唔肯要，想英國帶領香港發達咋，英國人係好當年美國人就唔洗搞獨立啦

英國個時已經決定放棄殖民主義
佢一定唔會keep香港，只係佢地唔夠中共玩，冇堅持主權換治權

英國人之前咁奶中共都知佢哋咩料，啲人仲心存幻想幫英國人講咁多好說話

支那真係要收番香港就唔會有長期利用充分打算呢句說話啦，根本就唔關英國人事

果陣佢未認識雜總加速師

有幾難 講真

大到個乜撚鐵娘子... 香港島原本唔洗還

根本就係英國佬想還都還唔切啦，要還有幾難

當年鄧小平好似話就算炸爛去都要拎返香港

就算係49年，軍力上中國要奪取香港
英國都係無力反抗

因為中國唔係阿根廷

「放軟手腳」只求與華達成協議 懶理港人意願
為賺錢 英國出賣香港

英方又指絕大部份港人都是華人，對英國無感情聯繫，故不擬討論港人自決前途權利，更明言「不會堅持談判結果一定要與港人意願一致（nor insist that any solution must be in line with their wishes）」，談判目標是與中國達成協議，令香港繼續繁榮，讓英國有機會賺錢（Our aim is an agreement with China under which the territory continues to prosper in a way that provides opportunities for Britain to make money）。

Link：

簽《聲明》當日早上
鐵娘子趙紫陽密斟大亞灣核電合約

新一批解密文件中，有一封外相賀維私人秘書里基茨的信件，透露賀維與戴卓爾夫人曾考慮帶同包括GEC的商界成員訪京，但諮詢港督尤德後擔心會被香港傳媒大肆報道，造成「我們將香港賣給中國後，現在收到獎品（getting our prize for having sold out Hong Kong to the Chinese）」的印象而打消念頭。

Link：

搵藍屍日日放炸彈都死啦

其實之前英國有主動話要還返香港畀中共架，中共唔要咋嘛

英美想用香港換取支共反蘇聯

鳩噏武統，跟住英國人傻仔以為會真打
睇下台灣就知武統得個噏字

當時香港都幾賺到錢
點解英國會將香港比返中國呢?

上兵伐謀
中國有得買起台灣，就一定唔會武統台灣

歐美想聯中抗蘇
又認為中共真係會慢慢改變

因為英國人白痴加本身就唔想要香港呢個地方

因為果時D香港人覺得自己係二等公民
而事實又真係 果時比鬼佬恰左好耐
香港價值又未大到 值得一戰

True even 而家
因為民主派一直都唔夠力量。
只係和理非沒用

依家夠日日話要武統台灣，統撚左未？
英國佬信共產黨講嘢都戇撚鳩

英國咁大愛呀?

福克蘭群島又堅持攞？

你錯啦
佢根本唔想收返住
係白痴英國人話要傾續約
矮仔唔想俾人話做第二個李鴻章賣國先焗住收返香港
如果英國人唔去問續租續約佢本身想英國繼續睇住先

唔覺香港人真心想回歸

周恩來想留香港黎進口物資，攞返香港就無呢樣野。

問下當時堆經濟學者

因為英國覺得租約到期要交還！

矮仔年代好難講真係會打得成

因為新馬獨立後英國己經棄守遠東
英國冇左遠東三角陣勢

連一支裝甲部隊一個戰鬥機中隊係香港都冇

續約只係借口，根本就係由一開始就唔想要

當年香港主流民意都冇大力反對
司徒華李柱銘重支持民主回歸添

放一堆自走炮係深圳河到轟到你老母都唔認得，支那人打仗可能唔掂但打自己人冇輸過

主要因為當時歐美要拉攏中國對抗蘇聯，
當時頭號敵人

無左香港
換來搞掂蘇聯
同十幾億人既民主中國市場（FF)

台灣隔住個海
同埋當年港英經歷過六七暴動
你估英國佬個陣時真係唔驚咩？

依家點同老鄧時代比，8964老鄧叫得郁蟹軍屠城。如果唔還香港，蟹軍咪早幾年衝黎香港屠囉

呢個一定錯 香港人怕回歸怕到幾十萬人即時移民
香港人才流失 流到斷層 近中國係正解

嗰陣嘅香港人， 依家嘅廢老， 咁你話呢

因為美國支持

老實講，英國就算唔主動上去傾，鄧小平同佢既後繼人都唔會比英國繼續管治香港啦，你可以話99年係等於無限，但中共根本就唔講道理，99年就99年。

佢就因為右翼上場先唔要香港

08奧運都大把高登仔愛中國啦
香港人未仲大愛

又係到放負

拉

如果係蔣介石贏左內戰，香港都可能已經回歸左。

鐵娘子其實邊度鐵？
鐵 鐵你老母
屌
邊撚度鐵吖 屌你老母

因為89 坦克車 之後咩事都冇，實有信心拎番架

咁點解英國喺六七暴動要保住香港，唔學葡萄牙咁由得中共控制澳門

福克蘭群島係海外領土而唔係殖民。

同埋阿根廷打福克蘭群島要用海空軍，阿根廷呢方面實力有限，所以英國隔咁遠都有得贏。

香港一來太細，二來無險可守，所以大6當時如果用陸軍强搶，英國守唔到。清末d炮其實已經可以由九龍射到去港島，所以英國果時先要割埋九龍，所以真打既話，老解南下打爆新界防線，佔左九龍已經可以射到港島仆街(所以有1個講法係新界既郊野公園其實原意就係軍事緩衝區，令香港點都叫有險可守，有事頂到幾日，俾時間香港島班鬼佬走人)…

二戰之後英國傷撚到仆街
放棄左好多殖民地同唔想理香港
果陣有文件話想比香港獨立算
係中共唔比

咁係因為大陸果陣需要香港，唔想收返香港住。

80年代文件唔洗等咁耐

當年不知幾多讀過書有返咁上下身家既人回歸前走難咁離開香港

需要用黎走私物資，突破禁運

咁近
你日日搞小動作都煩死英國
倒不如俾返你

三上三落,現代司馬懿

其實同依家都幾似，有錢有能力都走，最出名咪d偽人同王維基囉，97後見無事班友先回流香港揾人仔。

當時英國真係積弱，戰後都未真正回復好，加上全球去殖民地化/ 殖民地獨立自決浪潮，仲有福克蘭群島，佢未必有信心去保住個遠東一個島仔

呢D小學雞先會講既姐，連考慮都廢事

呢個真
70年代拉攏到老布殊絕對係頂級move 黎

其實世界上對中共最好既國家就係美國，不過養唔熟

鄧小平狠心得黎係醒，你估習大大咩

呢樣真
所以正常人係諗唔明點解d小粉紅咁憎美國

其實主因有幾個
1.英國同香港既戰線太長,而中國同香港只係隔條深圳河,無戰略緩衝,係人都知武力上英國無可能爭得贏
2.鄧啱啱上位,政權未夠穩,要立威,收香港同六四都係佢既立威手段,同埋可以多D野分封比其他政治家族,所以佢決心係好大
3.西方國家同香港既好多投機者覺得係掠錢/上位機會
4.果幾十年,放棄殖民地係潮流同輿論,英國法國都已經放棄左好多殖民地

咁stupid嘅問題
香港咁近大陸，如果英國唔俾番
咁咪玩多次67暴動囉！會同你客氣咩！

美國而家要還了

1997年 英國割讓香港俾支共

Sosad

文革鄧小平都俾人拉左落來
害死人係毛澤東

中共建國冇幾耐就抗美援朝反美帝，點養得熟

仲有英國果陣啱啱打完福克蘭戰爭,傷左少少元氣

當年夠冇人估到有共產黨添

日本對支共都好好
之前仲比資助佢

巴打識野

二戰果時防線規劃就係以大帽山一帶為核心的城門-醉酒灣-垃圾灣防線
日軍一破左就直入九龍再用九龍海防炮炸港島

推 見到今日嘅不公義好嬲可以做啲咩? - 分享自 LIHKG 討論區

林彪死左之後老毛成個人癲左，四人幫日日響老毛面前講鄧小平壞話想整死佢全家，話佢想做中共克魯曉夫，鄧小平咁都頂得住真係勁。

靠嚇囉，俾佢大到以為會為香港打仗（雖然矮仔真係夠膽）

仲有美國當時要拉攏中共打蘇共

福克蘭咁近阿根廷
直布羅陀咁近西班牙

都唔係架，英國傾果時都未89d 人係89後先驚先走

英國搵美國幫手 美國當年唔肯
香港地理難守
中國當年乜鳩都冇窮到仆街，但係有核武同爛命一條
香港人懶理政治，當年搵錢至上，有啲甚至大中華上身
有啲香港人當年相信香港可以做大佬，帶領中國進步 走向政治經濟黃金時期， 結果唔知共產黨陰險 畀人搞返轉頭
有班官員親中搞搞震

隔條河

唔關事 純粹係因為英美為咗拉攏中國圍堵蘇聯 香港只係棋子

呃下香港人就得

真係？

反美是工作

福克蘭

講歷史都可以係放負

好似係82年落實

屌你咪撚吹得就吹啦

比人擅動

其實背後上海幫同共和黨根本就有計傾開

你邊到睇到英國佬係一早想還香港俾中國？真係唔好9 up 得太離譜，有時間就睇下二戰後同回歸前的歷史。同埋你用18世紀英國殖民地果種管治模式去類比二戰後的模式，更加顯得出你無知正宗9 up 當秘笈

小平打7越南投名狀
小平走資開放扮開名
歐美想用中國牽制蘇聯

無戰略價值，如果香港好似直布羅陀咁就唔同

又有道理喎

鄧小平可以發動中越戰爭，會唔會真係諗過出兵收翻香港？
如果鄧小平真係想出兵收翻香港
英國會唔會不惜一戰？

無民族自決

所以香港如果想脫離支那嘅方法就係支那要四分五裂先。美國唔幫手就一定做唔到，所以整定個是被回歸係一定
只可以期望支那宜家做下一個蘇聯

好佬怕爛佬

唔會

乜9，戴卓爾夫人自己都係咁講，睇訪問啦

搞唔掂啲地契

英國點會同你打
果時大陸唔似依家d人生活好咗
更加唔怕輸

香港係白人大多數就有得講數

因為香港同大陸痴住
大陸出兵英國無辦法守住
香港人都唔願意犧牲
大中華主義流行

國民黨唔係去左台灣
唔係隔左個海一早收左皮

當年攞新界,好似係因為,為咗防守香港容易啲!

因為地緣政治

同埋美國唔會俾支那拎台灣，防線黎

其一，同埋太細又人多又鼠疫，需要多啲地分散人口

1776,1980後兩個時間點比?

如果當年唔係有共產黨出現
國民黨控制哂大陸同台灣啦

難聽啲咪即係修正主義

情夫？

因為佢話如果唔畀返香港,鄧小平會打香港!

最多只能夠話英國冇擔!

英國都驚中共,香港人獨立就可以打贏中共咩?

二戰個時中國連自己坦克都無，用德國賣俾佢無炮個啲，根本唔係威脅點比
之後有晒海軍有戰艦比佢一出太平洋就煩好多

佢唔死係因為毛澤東寧願攬佢都唔攬劉少奇啫,其實六四佢要屠殺學生都唔怪得佢,但唔代表佢做得啱.

聽講當時英國本身係想搵老共renew租約，再租多99年

英國佬一直都唔想還
係美國出賣英國
呢筆數一定要美國還

江青條八婆喺鄧小平復出之後又成日喺毛澤東面前打小報告,之後搞到鄧小平又畀人整多鑊.

此人五毛請block

所以武漢肺炎咪報應
今次無得唔搞死支那

有錢有辦法，無錢基本法，英國佬縮骨唔收香港人!

好似有話負責中英談判嘅英國駐中國大使柯利達覺得香港食物同食水依賴中國供應同英軍冇可能抵抗解放軍，咁樣說服到戴卓爾夫人放棄香港主權嚟換英國在華商業利益。英國就想退讓，結果中國睇穿一路食住上

其實英國佬覺得收香港人冇問題 佢自己計過數去嘅人唔會多
係中國話唔比

如果你係英國，你會唔會仲要香港？
對住中共威逼利誘，而自己國力日益衰落
走都走唔切啦

咪傻啦 果陣大陸一窮二白 人口又多又有核武
根本無野可以輸

英國岩岩先打完福克蘭元氣大傷，仲要慘勝
唔會為左無戰略價值既彈丸之地開戰

咁都死唔去，除左鄧小平命硬之餘，我懷疑老毛其實都留左一手唔想鄧小平死。

福克蘭元氣大傷
戴卓爾夫人係借福克蘭嚟立威呀

好勤力

入去強X左佢再拍埋裸照

未有反送中之前英國人點對香港人大家有目共睹啦，講事實都五毛？！

弊在美國對香港嘅出賣係已經補救唔返

對唔住，唔應該用事實呢兩個字，但係係有呢個可能性

所羅門王,親生母同後母故事

如果唔係攬佢嘅話,佢會同埋劉少奇同一下場.唔使懷疑,史實的確係咁！

宜家全世界国安法

無話補唔補救到。美國出賣中華民國（台灣）仲勁啦
總之宜家要隊支那就需要美國

點解99年會等於無限

台灣起碼保到主權
失去中國代表權仲促進咗台灣主體性發展

你肯定錯

唔好下下唔啱聽就屈人五毛根住block，我不嬲都反共，我只係提出自己意見，唔啱咪算，洗乜下下人生攻擊

因為周恩來力保鄧
而周基本係唯一政治局入面對毛完全忠誠既人
毛邊個都整治過 唯一善待既就係周

蔣介石係大中華膠
佢比毛魔更想搶返香港

如果係咁嘅話,歷史會變動得好大,上海會成為國際金融中心.唔會再有香港電影,同音樂.

唔係啊
個時有份文件指出
蔣介石有出價賣成個新界

不過國會傾唔掂數咋

香港都係自由港

30年代嘅時候都仲話踏喺蘇聯派嗰邊,牆頭草嚟.

最重要係最後

其他所有不利完全無問題, 因為只要美國認同香港安全係重要, 派五千軍人黎香港, 佢已經完全無危險

問題係從尼克遜同列根, 都好想"聯中抗俄", 結果今日兩個都坐大哂

成日話列根好大功勞, 但我唔見俄國有民主, 而中國又變強成咁, 西方文明社會有佔過乜野優勢?

軍事上睇二戰嘅經驗英國知道單靠佢一個係守唔住香港，而當時中美關係發展良好，美國為咗對抗蘇聯唔會為咗香港同中國開波
加上當時香港人只係想維持現狀繼續搵錢，果時又未有六四對中國仲係冇乜特別感覺。所以無好似直布羅陀咁清晰表達自己想繼續留係英國，英國就無係外交上嘅牌同中國斡旋，文武兩邊都搞唔掂
所以國際線係好撚柒鳩重要屌你老味

善待
有癌都唔比醫

條友估錯咋

人地係想賣新界

所以所有野都係要睇美國頭

嗰時因為打仗 又冇其他國家肯幫手而焗住搵英
打完仗做埋戰勝國
成個局勢唔同晒
戰後港英一返嚟最重要就係爭取民心 驚蔣介石搞事
九龍城寨事件已經係蔣想搞事嘅例子

蔣介石係想賣斷架

唔啱聽就屈人五毛迫人收聲，仲獨裁過共產黨，我不嬲反共架

因為佢係鄧小平
唔係總加速師

*企

香港從來都無主權，但由好主人變閪主人
中華民國係無咗九成國土

四人幫係咁上書打周恩來
毛完全不為所動
真係已經好善待

呢個你估啫

佢想賣香港就有曬根據

咁我寧願老共炸撚左香港佢，一早攬炒左唔使依家慢性長期攬炒
根本老共玩一國兩制，就係因為香港有利用價值
一國兩制係老共眼中就係：政治行一國，經濟行兩制
簡單黎講就係經濟白手套
咁有利用價值既野老共會同你炸撚左佢？
英國人一係天真，真係信。因為西方國家外交唔會隨便好似黑社會講數咁大鳩人郁啲就話武統，呢個世上得一個國家會日日都強烈反對
唔係天真，就係出賣香港，放棄香港，換取中英更大既貿易利益。
結論英國人點都係仆街

如果你知道韓戰死撚咗幾多中国人
守香港都係算撚把....

綁架犯推班肉參去死
世界警察殺人殺到以為自己係屠殺

美國係80年代當時仲行緊拉攏中國圍堵蘇共既政策
直至89蘇聯解左體,英國先發現自己行得太前

五十年不變呢句 只要韜光養晦同溫水煮蛙 連精神上都可以好順利統一香港同台灣

鄧小平應該想揭起棺材起身打柒primary Xi

人都死撚左都唔理得眼唔眼閉
小學雞眼中只有毛匪

大陸講過唔還就停水停糧
到時香港會點 大家都知

不嬲都係話英國人仆街，但有人唔啱聽就老屈我五毛

遲傾幾年成件事已經好唔同
傾香港個時間真係最差最差
80年代初戰後土生土長一代又未上得切位

軟件上, 香港係呃番黎
硬件上, 解放軍打韓戰越戰完全可以唔要面唔要人命, 好撚得人驚, 嚇死全世界, 冇人想同佢打

周恩來唔係善待啦，要佢早過自己死同埋中美建交搶左老毛風頭已經整過佢一次。

咩叫呃番黎？你指支那？

支那永遠都係執屎果個當災

周文革企岩邊都要整佢，老毛真係。。。

佢還左九龍新界淨返港島根本冇用
首先啲田係晒新界
糧食做唔到自給自足 山多平地少
唔夠地起水廠水庫個啲基建=死路一條
大陸講到話如果唔還就斷水斷糧
如果真係斷水斷糧 英國點養到港島

當時慣例係租99年
同割讓咗係冇分別

咁六四之後香港人點會答應回歸

福克蘭群島：Am I a joke to you?

周恩來比伍豪事件搞左成世
堂堂總理係咁寫自我檢討

已經有中英聯合聲明
中國收翻香港係既成事實

直布羅陀：？？？

鄧小平真係有血有肉得多，周恩來同個太監差唔多，咩都就晒老毛。

所有承諾都係權宜之計

其實最重要都係英國人見打唔會夠打, 反正都係放, 當賣個人情比中共第日中國發左可以R好多發展機會

係就唔會咁多人走
只可以話而家同嗰時都無分別

沒有討論空間

國際上要聯美國、中國抗蘇
軍事上沒防守既籌碼
經濟上中國大市場既肥肉

行返現在，英國為何終於落實bno平權 就有討論空間

全世界人望住，仲有無諗過香港起飛

唔會，因為拜登is coming

因為蘇聯已成定局，世界要雕做另一個對立國黎做對手，而支那有潛力但 當時以自身係冇可能成功，所以要用香港黎幫佢練成大反派，先令佢經濟火爆，再引佢入去科技世界，當支那已入哂局，科技同經濟都同世界分割唔到，就已成另一個對立國反派，大局已定收網！

鄧小平同維尼邊撚到同level
鄧小平真係打開仗，個時中國又未發展，無野輸，邊有咁多包伏，打爛仔交完全唔撚驚你

佢估唔到中共會出一個雜種搞冧香港 証明佢係無遠見 如果呢家由英國管緊香港 相信呢家中美大戰 香港會對中共有利好多 所以佢就真係香港嘅千古罪人了

冇分別啦，中共話明唔承認殖民地，租同割對佢地冇方便。英國地理上又唔近香港，中國又成日嚇鬼話要解放香港，英國唔可以好似蘇俄咁可以係遠東投放軍隊。

英國解密檔案咪講過考慮將香港交還
你唔係以為英國佬當年真係咁重視香港呀嘛

因為預知到今日局面

當年一有民意反對回歸 民主派加親共派即刻撲出嚟圍揼 我細細個親眼目睹 仲呃鳩人話民主回歸 到今日呃人話入議會爭取民主一樣 所以泛民正 PK

想你條命！司徒老狗想咋

係幾時嘅事？

因為係美國用香港黎拉攏中共反蘇.

因為有能力既(富商)已經同中央傾好條件,無條件既香港人都無資格say no

自起碼福克蘭同阿根廷隔咗個海，香港同中國邊境係對接，老解打過嚟贏面唔算大

無答應，主權移交成件事香港人從來都無say，任人擺布，最多只可以話反抗唔夠大。不過個陣時香港公民社會同埋國族都未成熟

國際線係好撚重要 當年國際線係俾某啲人壟斷左 泛民暗共例如滙點嗰批垃圾 呢批人走過去美國呃美國佬 話香港好想俾番大陸 呢家都仲叫人唔好制裁香港 所以香港人一定要攞番國際線番嚟

唉

嗰時嘅香港有極多大中華膠想投向祖國懷抱

經過咁多年死左咁多大中華膠 今時今日嘅香港仲係咁多藍絲

所謂「白蟻政策」，說穿了就是對「對敵對國家的滲透」，通過「白蟻精神」，默默地蛀蝕香港以及西方社會。這才能夠實現中共所期待的「拿下全世界」。

基於要「拿下全世界」這個長遠目標，吳荻舟反覆強調了對香港「越遲解放越好」的觀點。

筆者從吳荻舟《67 筆記》和其他文稿中，感覺到左派搞暴動，違背了這個方針。

???
所以呢???
都唔知你想表達咩

所謂「白蟻政策」，說穿了就是對「對敵對國家的滲透」，通過「白蟻精神」，默默地蛀蝕香港以及西方社會。這才能夠實現中共所期待的「拿下全世界」。

基於要「拿下全世界」這個長遠目標，吳荻舟反覆強調了對香港「越遲解放越好」的觀點。

筆者從吳荻舟《67 筆記》和其他文稿中，感覺到左派搞暴動，違背了這個方針。

淨係呢幾句都知中共根本係唔想要番香港住，但啲係要ff英國人係好人，明明美國有版你睇

日本仔41年打醉酒灣打左5日gg
對住中共點會守得到
係深圳擺五十門火炮對準香港 香港都震曬

哎

懵撚左
廿五年都冇就洗撚哂腦

On9共匪集團根本性就係咁
有班傻鳩幻想支共入面仲有好人

咪玩啦 嗰時個個驚到諗移民去邊度啊同而家一樣

多得班聞屎派
同埋果個年代大中華膠主流

因為芝麻無野可以輸
爛地一塊
All in or nothing
最多咪比人濕多獲 驚鳩咩 爛命一條

點知比佢賭贏左

最近見到呢本書，未睇，有興趣可以搵來睇下。

我知白蟻政策，我想知道英國幾時主動話要還返香港俾中國

島
香港同中國接壤

其實會唔會有俄諜煽動
諗嚟諗去支那呢啲反美大方向最後得益嘅都係俄佬

唔知，但呢樣又引伸左一樣我成日諗唔明既野：點解俄佬永遠當中國契弟

俄佬係天然氣又好，豬肉又好，都係揾中國笨，依家中印咁情況時，俄佬都係選擇同印度做軍演同加快俾武器印度…

明明中國有著數俾佢，但點解俄佬會企晒中國對面?

完全諗唔明。

中國人最叻，忘恩負義 恩將仇報

台灣係用黎做防線守住支那唔俾佢啲戰艦咁易出黎，49年之前支那撚有咩

唔係維尼ON99咁而家都應該攞番la

因為俄佬近支那，萬一激嬲佢真係直接南下打你，美國隔咁遠就係知佢唔會無啦啦打黎先用佢黎做仇恨對象黎團結國內

同今日既每日150 冇分別

錯喇

有分析過係英國國防問題

爭奪香港
一打就全面戰爭喇
英國剩係打香港咩到時

BTW咁遠點打?
福克蘭戰爭 識唔識呀小朋友
歐洲打到去南美洲呀

老周延安整風之後都投左降俾老毛

同埋其實係諗過香港獨立

然後有一班人反對
其中包括冚家產黨

打阿根廷邊同打支那

記得當時嘅決定係
港人自治 定交俾中共
最後揀咗中間

應該話俾人氹左係中間

唔知點解英國佬要留低D好野益左支共
反正都係番老家 打場細細地既戰爭福克蘭咁
借D意炸左香港咪重好

On9
當時香港政府有錢都可以養起中國

不過中國太多人(乞衣)

但係我覺得果期先至係香港價值嘅升值期

多咗好多人覺得自己係香港人並非中國人而移民

人哋軍隊勁廢喎打個陣得3000幾人，同埋人哋都要登陸，支那唔洗喎

5毛飲小啲鉛水先啦

當年支那 窮撚到閪咁

搞香港就唔上岸喇
放幾隻船 鳩炸 香港島
炸左都唔益支共

當年真係冇計，好多人真係未有智識同思考

Fuck 咁on9咩

問續租約都問錯老細啦⋯⋯
連個老細搬咗都唔知

真係好on9

唔想要都無問題㗎

不嬲行政庫房都分開嘅
咪直接比呢啲地方獨立

同印度一樣

小蘋果話，係換一種方式收番，無話要打。可能係要香港人武力獨立，然後回歸。

都無約係手
中共收皮

所以咪唔打囉，打仗唔洗錢？
同埋人哋憑咩要同你攬炒？

係當時大陸亂，突然香港回歸，大家本就生活在兩個世界，不想因此挑起人民之間的內部矛盾。

因為人哋攞＄去曬軍隊度啊嘛，北韓夠窮啦，又唔見而家有人敢打佢？

唔好玩..嗰陣移民潮勁過而家幾倍
當年香港人就算唔識三反五反都親眼睇住8964

咁樣對中共先最著數
冇一國兩制就唔會繼續有獨立關稅區

笑左, 你睇下大陸幾時先有能力做戰艦啦
出到海先開始防咩 弱智

福克蘭隔左個海呀
你用陸地連接出黎做比較啦

一打就係香港打 唔登岸炸鳩你
你打條柒?
當年解放軍有幾多船可以同英國佬打呀?
支共當年有冇航母呀

第一，香港人自己對收返呢件事都愛理不理，到變咗既定事實就走佬。

第二，英國啱啱打完福克蘭群島，正常民意唔會support多一場戰爭。當年二戰Winston Churchill都奶過嘢啦，贏咗二戰但輸大選。

第三，美帝想聯中抗蘇，夾死蘇聯，咪用香港換囉。

第四，當時掌權嘅係鄧小平，人哋中共元老，經歷過中共最低潮嘅日子，一個咁嘅人同你deal，你點都會忌佢三分。

第五，趙紫陽、胡耀邦呢兩個自由派代表當政，算係中共最開放嘅時期，西方國家對佢哋有幻想都合理。

咁多樣加埋一齊，你係英國首相，內部民意唔支持，香港人又唔care，外部盟友加大佬又唔支持你，仲要對住個唔怕嚇嘅矮仔。對英國嚟講做到貿易就得，喺仲做到生意嘅前提之下，無必要為香港搞到自己內外交困。英國想守都難啦呢個形勢。

BTW 打北韓有咩著數
又冇石油 又冇經濟可言

幾隻船遊黎香港 放下飛彈當實彈演習
炸爛你中銀都抵番哂喇
講錢
講錢就唔洗打福克蘭喇

你自己咪講咗個重點出嚟囉

1）反殖浪潮
2）冇軍隊
3）中國改革開放（呃到d鬼佬

炸鳩香港 搞你支共經濟
唔俾你借香港彈起
呢個份量要幾多石油都換唔到
P牌 短視到咁

人地係為咗政治利益啊
攞香港有冇政治利益啊？

你好似無視咗美國
定係你短視？

剩係講香港島既經濟利益 都唔夠呀?
再者英國KEEP住控制香港 可以做補給基地
又可以同亞洲周邊國家聯繫
做埋亞洲霸主喇
咁叫冇利益

老老柒柒如果習近平突然間死咗而黑仔強奪到權攪改革
美國都可能被佢呃多次

係 除咗80年代尾發生咗啲好恐怖啲事外
中美關係喺嗰個年代算唔錯

因為大支那思想高峰

加埋司徒華李桂銘做推手

南韓求神拜佛咪撚打
成堆難民南下大撚獲

因為英國佬索夠囉喺香港

而80年代嘅香港人冇乜本土意識
只當香港係個揾銀嘅地方
就算知中共對香港不利都只會諗住點走，甚到走返上大陸
冇乜人諗過夥英抗共，更惶論有大量人想參軍保衛香港

有分別。

中英聯合聲明其實84年已經簽咗
89年之後英國有驚，所以先俾居英權啲香港人

你個問題咪卡係keep住控制香港
的確冇錯香港控制到係有好大利益
但係支那講到明破裂就硬搶，係直接同你攬抄搞亂香港
禁樣之後香港咪冇用
所以一定要用和平手段
加上國際上其實係睇好支那嘅潛在經濟利益
希望利用香港令中國步向民主同開放之餘亦可以利用佢嘅人口紅利整世界工廠
你無啦啦同人打仗只會損害自己國家利益同形象
武力係冇可能

公平啲講係光復咗歐洲嘅

我衰d講，居英權唔係84 年比，唔係邊到黎BC。 97 後都冇左，但中英聯合聲明仲系到。 你覺得英國佬有做野，實質上只係扮做野。 點會冇信心

美國連中華民國都默許
踢出聯合國

點會保護香港
唔同時空

都要人做嘢

非開國元老後代的精英最多官至總理

個樣好撚恐怖

認同最後個句

其實可以傾好D，英國佬Hea做
如果中共派解放軍來搶，開放改革不會得到西方支持，並非無成本

當時嘅外交係利用人對佢嘅同情心/罪惡感 加埋hidden agenda 對大佬蘇俄

俄羅斯民主，中國民主自強都唔合乎美國核心利益
只係美帝冇估到獨裁支国都咁難啃

的傻仔仲成日話水電供應，香港可以自給自足，無諗過要起幾多發電廠，海水化淡廠，儲油庫，石油天然氣又係邊度運黎，成本呢?????地呢???單係填海造地都要幾千億計，咪一樣要同大陸買海沙，長期的營運成本大到你喊。
以英國人的智慧都覺得無得搞。

你可以話削弱左共產陣營勢力，例如波羅的海波蘭到巴爾干半島，好多都變得親西方國家，中俄都被迫要放棄共產走所謂社會主義（實際上）市場經濟。

鄧小平應該收到美國的知會，美國唔會介入，淨係對英國，佢有十足把握。以當年的實際情況，中國無美國的市場，技術，資金，改革開放無可能成功，如果美國幫施，鄧小平就要考慮，英國有得續約都未定。當時中國一窮二白，好多導領都覺得未係時後收返香港。

如果英國當年真同中國開戰，戰略上佢要佔領港島南方萬山群島個一堆島，封鎖整個南中國海，要守香港其實係被迫要連附近既地方都佔埋先夠做。

牆頭草係咁上下啦啦

當時美國為對付蘇聯所以同中國關係唔錯

1.因為香港島冇得守，而新界法理上要歸還，鄧小平當年係威脅不惜解放軍南下。

2.二戰後，所有國家都係走向放棄殖民地主權，英國既殖民地大部份都係英國政府協助之下獨立同民主化（香港係小數例外）

如唔還港島，點設邊界同限制人出入境？

其實個陣英國佬唔提
支那都冇諗住理
懶係有合約精神

係地產佬同銀行，迫英國政府要傾。
因為做按揭問題，點都要有個答案

打完有咩著數？

我一路唔明，點解咁多英國殖民地都會獨立，點解香港係「交還」中國？

話要唔比香港 就叫解放軍南下 直接踩平香港

睇何曦偉 香港陷共前奏就有講

香港人大中華思想之餘，又唔知中共陰毒殘暴，又信中共會恩賜香港雙普選

一直香港都係大中華膠占多數
你睇以前華東水災酬款就知
個個真金白銀攞出嚟，冇得呃。

英國當時都放棄哂好多地方啦

支那喺香港統戰太成功，個個都以為自己係中國人，同直布羅陀 福克蘭群島完全唔同，怪就怪英國好早放棄同化香港人比支那承虛而入

美國拉攏支那抗蘇，唔支持英國對支強硬
呢個係重點

戴卓爾比鄧小平大倒，覺得唔移交真係會出兵 同埋解殖係當時嘅潮流(但香港其實無解殖，只係換左宗主國，如鄧小平話齋只係換支旗 其餘不變)
今時今日就見倒 支那比英國仲要高壓同濫用權力

84年簽完中英聯合聲明，英國淨係俾BNO咋。居英權計劃係8964後，鄧蓮如女男爵幫香港人爭取返嚟。

英國佬有無做野就見仁見智，但 please get your fact right 。

其實佢啱一半，當時新界班原居民係好唔中意港英政府
佢地勢力都算大，算係當時係好強烈既聲音話要回歸
佢地唔想比外國人管，同埋要靠住共產黨先拎到最大利益

因為有司徒華同成堆匯點港奸一早潛伏

中共掌權後多次對外戰爭都係話打就打，仲未打輸過，就係咁開會時恐嚇話唔還就開拖，即刻嚇到女首相腳軟仆落樓梯。

一開始英國就應該逼清朝直接成個廣州割

其實本來係想要舟山.

誠你貴言 希望蟈快d向美國宣戰 到今時今日美國咁樣制裁蟈都唔打道理上真係講唔過去

30年前嘅事，而前爛命一條，而加個個身嬌肉貴。。。。

無論地理定人心都唔足以支持英國繼續落去。
支那真係搞鳩香港，係救唔切。
咁不如放返比支那，然後係到齊齊搵錢。

歷史何來放負，講歷史會話人放負個個係共產黨

大時代都有一集，方進新彈琴俾玲姐係The bridge over water

中文版係滔滔千里心

方進新痴丁蟹，係影射上一代人親中

方進新俾丁蟹打傻，似足九七後香港百業蕭條

丁蟹打死方進新，係影射上一代人親中共最後香港俾中共廢晒武功

玲姐俾丁蟹逼死，似足而家香港推國安法同健康碼後，自由死清光

方展博打贏丁蟹，希望係香港變天煲底見

佢話好嬲以為毛魔死咗點知嚟個習帝仲衰

唔撚俾 就日撚日搵班痴線佬落黎周街放炸彈

你係英國會點

近年好流行傳武打假, 即係挑戰傳統中國功夫. D所謂一代宗師一拳比人打到訓低, 跟住好多時候留言都係笑呢句

"挑戰者隻手中左對方塊臉的內勁, 80年後一定身亡"

呢句係玩膠, 但咁同"列根拖低左蘇聯"有幾大分別? 列根未上台, 蘇聯個經濟都捱唔撚住, 死死地, 只係未穿煲. 到列根上台搞戰備, 蘇聯跟機所以先自爆.

但問題係, 就算列根唔搞軍備, 蘇聯一樣捱唔住, 尤其係去到後來科技進步, 搞到internet又智能手機, 蘇聯點同人爭? 即係佢地玩完根本係注定, 等於80年後必亡一樣係注定.

佢同中國唔同, 中國唔係總加速師上台, 佢真係可以再呃全世界幾十年, 食哂人地經濟. 由尼克遜到列根一系列親中對俄政策, 結果只係從一個敵人變成兩個敵人. 佢地一直唔明白, 蘇中反面只係一時, 聯手卻是永遠. 獨裁者就係毒撚, 唔同自己人玩無人同佢玩.

英國殖民地 關美國事

二戰邊個打到尾先出手

我意思係 老鄧話要一拍兩散

反正英國 都係要走

留隻金蛋係到做咩
咪等老鄧炸左香港睇下邊個型像衰

老鄧真係一拍兩散 英國炸彈都慳番

唔散又keep 得番香港做殖民地

蘇聯算係比美國打低咗 但美國其實應該將中共同蘇共視為一體

點解佢可以三上三落都冇精神崩潰

就算係割 中國都會搶 美國係二戰後都迫其他國家放棄殖民地 英國可以霸著香港？未必了 更唔好講果時無本土意識 獨立唔到 香港人只係求有個大佬照著搵大錢 中國如果唔係共產黨咁惡 到時就係全民慶"真回歸"添呀

可能矮仔預左會咁 講個大話 技術形收回香港
你當人抌春 可能係高超一步😂

係, 完全搞撚錯哂

用腦諗下都知, 俄仔得一億幾人口, 佔咁大地方, 佢地守住本身領土都覺得夠哂, 絕對唔似中共咁有一個咁大野心稱霸全球

當時以中蘇交惡係永遠, 美國搞埋D離開分化小學雞野, 先變成咁. 邪惡政權就係邪惡政權, 唔會因為敵人的敵人就可以係朋友.

我到而家都唔明點解個個都話李柱銘係大中華膠 佢明明當時係被歸類為親英 同埋將所有主權移交呢件事發生嘅責任全部話係李柱銘（我見白兵嘅諗法係咁）

明明中英美三個國家先至係最大原因促成件事發生 同佢嘅關係唔大 以前鄧蓮如亦都一樣被歸類為親英派 同李柱銘同一陣線

我諗佢哋嘅角度一定會覺得 國際嘅政治好冷漠 早排我見到一篇剪報 係關於默克爾講兩岸關係佢當時2005年都話會加強同台灣嘅合作 但事實上由二千年開始計起呢20年 台灣係歐洲嘅能見度下降到低無可低

所以中共坐大基本上要怪歐美 如果仲係10年前大陸民運好盛行嘅時候 就話佢仲有得挽救 如果當時歐美有聽Twitter上面嘅大陸人佢哋發出嘅勸告 今日就唔會搞成咁 所以今日嘅情況絕對係歐美自己攞嚟

認同 你可以追故睇吓我頭先喺上面少少講嘅嘢

係
所以時代唔同冇得比
特別係當年既英國自二戰後係向下緊
中國借住冷戰食哂2邊茶禮向上緊

英國唔想打就冇得唔還

呢個世界有乜嘢問題唔可以一句左膠解答

但係當時既情景
蘇聯擺到明要同你對抗到底
有個中國可以幫下手
美國好難唔受佢玩

同埋當年中國識玩
呃哂美國

我講返點解突然會諗這問題！係因為tvb播團結香港基金節目，播返歷史片段！鄧小平當時近距離在記者拍攝下講「堅定不移」走返香港，個一刻用字感覺同習近平有啲似（不過而家唔覺總書記會咁近面對記者）
當時中國實力差咁多都已經「堅定不移」

打海空戰（福克蘭）英軍都仲可一戰。香港同大陸隔條河，一打就係陸戰。抗美援朝時美國聯軍咁勁先同支共打平手，一個香港咁細無戰略縱深，一日打完啦，美軍都擋唔到，何況英軍

（其實依家一樣，老解要落黎屠城係無得擋）

笑死 Margaret Thatcher 都係左膠

阿根廷要登陸 仲要過英國海軍嗰關
就算夠快登陸咗 英國海軍封鎖個島就任返英國魚肉

香港就...

當年幾撚多大中華膠係8964啲傻鳩先醒先瘋狂移民

照你咁講 咁英國點降咁多年都要保住福克蘭群島同直布羅陀既主權
英國先唔會放棄香港呢個遠東最後基地，係美國迫住下同個陣啱啱打完福克蘭戰爭先迫住放棄香港

4成香港獨立

其實英國冇放棄過香港既統戰 如果唔係67暴動個陣已經好似澳門咁 同之後唔會有區議會等既民主選舉 只係上一代實在太過大中華思想 剩係你睇李柱銘個啲民主回歸思想就知

睇歷史唔好用上帝視角睇
1980年代邊個會知支國會發展到今日呢個程度
o個個年代支國文革完百廢代興
而且相對支國而言ussr係頭號打擊對象
當然要聯中抗俄

他看到戴卓爾跌了一跤
他看準英國對華軟腳蝦
他明知英國是西方陣營首個承認中共的國家

機會來了陳雲！！！

其實你識唔識分政治嘅左同右？

「韜光養晦、有所作為」
香港人係六四個時仲係大中華主義
改革開放大量港資北上，食住自己係既得利益者同自己係“救國者”既心態
如果照當年咁行無大風大浪香港真係會慢慢變支那一份子
鄧小平本身都應該係預2047，香港大部份人都成為支那既既得利益者／關係者，去到個日真係收翻就唔會大反應

情願英國67暴動就放棄香港，或者97前炸咗成個香港都好過益咗中國。

同意
唔湯唔水，比支共攞到盡

對外戰爭？打過啲咩？

咁都唔知，上google 自己找啦

守唔守得住睇你肯投放幾資源既姐
金門都好近福建，國軍一樣守到而家

都講明話會還返香港比中國咁更係用平水,如果唔還再貴都要用化淡廠架啦

咁平心而論 喺港英年代可能係冇得搞
技術嘅嘢今時唔同往日㗎啦

我咪講左一個人口成10億, 一個人口2億都無. 而且前者四周無強鄰強敵, 但後者痴住成個歐洲同NATO, 從中東到東亞再到對住亞拉斯加的美國, 條戰線會唔會長得滯? 望下地緣就知道邊個想發圍, 邊個只係想保住戰果

呢個唔係歷史上帝視角, 而係當時D人都應該諗到的野, 當時中共剛剛三反五反大躍進迫死埋當時的溫和改革派劉少奇, 而毛澤東一人獨大搞個人崇拜. 你駛唔駛歷史上帝視角都知道佢無可能係長久美國盟友?

呢D係人類長久歷史的基本野黎, 你就算搵9000年前一個不知名部落的統治者, 你同佢講局勢, 佢都一樣可以推理出, 邊個"部落"可以係朋友, 邊個無可能係.

不如我講埋點解美國會誤會啦, 就好似當年歐洲唔撚明奧斯曼帝國個權力結構, 成日比個哈里發水完一鑊又一鑊一樣. 對住你唔識的"神秘"文明, 對方可以同你吹好多野. 例如話"我地中國人好講求統一架, 你一定要話支持一個中國, 唔係我地好似比人屌老母咁, 好嬲架", 跟住美國就信撚哂, 真係以為要咁中國文化deal, 以為中國真係毫無野心. 所以所謂中國通反而變成幫中國出賣自己國家, 就係咁原因.

你可以睇返好多書, 從二戰到依家, 大把學者警告過中國其實好大威脅, 佢地當日講唔算係上帝視角, 今日講都唔係

67香港無好似澳門咁係因為香港喺英國管對支那係最大benefit
毛澤東都叫唔好再搞香港

其實差少少架啦 無送中 再圈養多十年應該都夠溝淡本土文化
本身中青兩代都開始當北上玩係潮流

well said

話英國自己放棄 / 無興趣既人
應該一係而家仲讀緊書, 一係就ON9無認真讀歷史
睇黎大家比教育局修改教材 洗到腦

戴卓爾夫人明明係講到明想繼續要香港, 想"借"多99年
鄧小平死都唔撚肯
最終無可奈何先話 咁中國一撚定要保證香港發展繁榮 (中英聯合聲明D條款)

因為你條傻西講錯囉
戴卓爾講撚到明係想繼續借香港多99年
鄧小平死都唔撚肯咋, R爛面講到明不惜一切都要拎返香港

仲講得出資源少呢D真係笑死人
你知唔撚知當時香港工業發展得幾撚勁? 幾撚多投資從外輸入?
同埋幾時利益 係100% = 錢?

香港幫英國賺得錢少
兒登仔真係精彩

係, D信我真係有去搵過黎睇, 列根圖書館有, 網上有得睇copy, 戴夫人同列根好熟, 好想佢出口保證, 但列根唔肯

其實列根真係為左打蘇聯而出賣左香港. 佢同好多當代人一樣, 誤會左蘇聯個實力, 高估左佢. 點諗到佢幾年後自爆, 而幾年後中共六四先見到佢個真正面孔.

1997年, 香港GDP係整個中國1/4, 中共扮下野, 吹下水, 講公開公平文明公正, 就呃左1/4個中國返黎 如果有人話香港利益少, 佢只係一個唔知歷史的豬頭炳

ching呢個分析夠哂全面

日落了 講真 支那解放軍要鏟落黎一定守唔到 但可以令佢付出沉重代價 老老實實 就算支共打台灣 美國唔幫 好大機會失守 死成千萬個支那解放軍 肯定可以登陸台灣

屌你係香港打個市咪跌囉
唔止支那 英國甚至美國啲經濟咪一齊跌
用兩個大國換一個窮國 你係咪傻撚咗個鼻啊
紐倫港聽過未啊
短視到咁

真係唔知諗住跟你學嘢 點知你叫我google

好似嗰陣時同越南印度各自喺邊境發生左小規模的衝突
跟住同蘇聯珍寶島打過
印象好似係未輸過

應該係如果真係打 支那後勤支援點都好過嗰陣時嘅駐港英軍
只要支那封鎖咗附近嘅海域同埋空域根本駐港英軍嘅支援同補給其實都好勉強
時間一長 就分分鐘係變咗另一個版本嘅長春圍城

唔交個島 老鄧咪又係打

邊個出手有咩關係

重可以搏佢唔打添

反正鬼頭一蚊都帶唔走

殖民地俾人打個市會跌

印度獨立 英國跌左幾多點呀?

韓戰時大打美軍韓軍聯合國軍平手，小打印度大勝，大打越南小勝，小打蘇聯大勝， 全部唔係贏就平手收場。
中共軍隊嘅強橫打破晒中國東亞病夫嘅形象，搞到西方國家，由其係美國對台灣反攻大陸嘅幻想完全破滅，要接受現實承認中華人民共和國。

中共搞多次六七暴動, 得閒喺邊境或者附近水域放下炮仗, 已經夠英國佬頭痕.

打過日本仔, 已經知道香港係易攻難守

香港人豬兜

咁就要問下列根

調番轉諗 點解你會覺得係英國人眼中香港係好重要?
會唔會係為左香港遲早爆炸既炸彈 而同中共反面?

依家五十歲打上嗰班喎

除咗香港
全世界冇人覺得英殖好

不過咁講
英殖時期
有大量社會學家喺香港研究社區建設
香港應該係待遇最好嘅英屬地

拉攏中俄有無效果我答你唔到，但蘇1989年既冷戰結束就係有成果。
呢種改變人地國家既體制唔容易，嚴格黎講只有德日兩個被人打到爆晒先會發生快速改變。

想回歸嗰班係司徒華班賤種

好明顯就問錯包租公啦
再者佢地天真以為支共就係清朝繼任人
英國人咁善良又唔清楚支共呢隻豺狼幾咁老奸巨滑

喺洗腦方面 多得司徒華同錢穆唔少
不斷喺教育方面灌輸錯嘅中華史 但呢啲歷史錯到不碪
完全令香港人意識唔到香港根本同中國冇乜關係
冇人知道以香港為本位嘅歷史係點 自然確立唔到身份認同

舟山最後梗係唔要啦
因為對比舟山，
廣州同香港嘅人更樂意幫英國商人提供食水，同走私鴉片
係義律同一眾到過香港嘅英官先識貨揀香港

要九龍半島都只係英法聯軍之役 暫時租借返嚟做戰略用途
但最後因為有利用價值 先永久割讓

而新界係幾乎唔使錢租借返嚟
英國都冇諗得咁長遠 純粹要嚟作緩衝地方
況且佔據香港都係用嚟做生意 冇乜諗過發展一個城市

仲有香港班村民幫英軍手打過清兵,驚清國會秋後算帳佢哋,所以最後佔領咗香港先,第二年先正式割讓畀英國.

六四前過蘇聯瓦解喎 你係咪調轉咗嚟講

支共點可能唔理
對支共嚟講英屬香港就係百年國恥一定要由英國手上收翻
被蘇聯佔領嘅領土就真係唔理

唔會唔理, 但未必係97 年移交, 如果中英遲十年八年先傾, 情況可能唔同晒

89之後仲可以照回歸都痴線啦

司徒華

佢話香港遠離中國災難心中有愧 所以香港要回歸獨裁專制政權

但係見到新疆 西藏 南蒙咁仲扮盲

六四開左槍 仲可以堅持回歸母體 果陣中共都可以用基本法讓步換外國貸款 但係冇人插一刀爭取任何野

大亞灣反核佢可以仆街到通過起核電後至係九龍城搞集會 仲話怕冇人唔去維園搞 搞散民氣 之後變監察核電

我意思係, 兩件事都係1984年中英聯合聲明後幾年發生, 如果呢2件事在之前發生, 就唔會有中英聯合聲明

再者, 呢兩件事的先後, 有咩關係?我唔係講呢兩件事之間的關係, 我係講呢件事同中英聯合聲明的關係

不如你咁諗啦

中國幫左乜野手? 蘇聯自爆完全係自己問題. 中國一無出軍隊, 二無出錢. 即使唔拉攏中國, 發生在蘇聯的一切仍然會發生. 由頭到尾中國只係食花生, 佢唔會實質援助蘇聯, 咁一直拉攏佢, 有咩用?

有D野叫false narratives, 我覺得呢個就係. 中國當年自己都一窮二白, 鄧小平上台只係想搞經濟, 當時係胡耀邦, 趙紫陽, 點樣都唔會埋蘇共堆, 咁點解要一再對中共退讓? 得到乜野?

所以我話當時中共係好聰明, 佢無放棄任何實質野, 但得到好多野, 包括信任, 資金, 科技, 市場, 仲有香港.

緊係未輸過啦
個陣係死晒我再派人
橫掂韭菜大把
正常人見到痴線佬都係避開一二邊

租借或者控制一塊領土超過100年，那麼主權國就喪失了這塊地的主權，這塊地的主權就會歸這些西方列強所擁有了。

韓戰都當贏？
鐵列克提算唔算贏？

你唔當贏咪當打和囉， 我上面都話打平手。

拉攏中係中蘇自己交惡時發生， 1979年中美建交，我諗個時美國唔會知蘇俄十年後就解體，所以當時應該係為左長遠對策拉攏中共，中共有無幫手就唔知，我諗都無，但係美國角度有無用我真係知得太少，但就策略黎講佢地無做錯，正路係咁玩。

平手都有d講唔過
死傷咁多人，目的又達唔到

果陣香港成班大中華膠
分分鐘聯合埋中共打柒英國

鐵列克提輸左俾蘇聯

都算嘅，百人戰爭

從鴨綠江將美國聯軍趕出北韓，再南下佔領埋漢城(首爾), 然後退守住38 線到停戰，大陸參戰嘅戰略目標已超額完成，我認為算小勝，最差都算平手，因為美國都無輸。
傷亡方面，死最多嘅係南北韓人，其次係大陸，死傷幾十萬。
美軍經常要南韓軍隊打頭陣衝鋒，主力火力支援嘅美軍都要死幾萬。
重要嘅係，韓戰之後，中國終如甩左東亞病夫嘅污名，即使係美國都唔再敢無視大陸嘅開戰警告。
不過壞影響係中美敵對，大陸就打唔到台灣，統一唔到，而韓戰又令日本經濟工業高速復穌，令到我地多左好多適合東方人嘅產品同娛樂 , 搞到我地浪費左好多時間同生命

睇e個post 發現連登好多人都勁過中學中史阿sir..

會員 #52939 地剷霸權
好大機會係支那打手嚟，佢力推支那驚
(I/A) Eve Echoes 真正既星戰開波啦

但係毛澤東同帶兵既彭德懷指示要統一朝鮮半島，中共既目標邊有完成到

中共係想打落去，不個到漢城就開始輸要撤退

你真搞笑，一開始係金日成寫信要求中共出兵打回38線，毛澤東口震震應承然後出兵幫拖，點知一入朝鮮發現美國都唔係天下無敵，個5星上將又無謀又唔識兵法on 99, 空有飛機大炮卻俾志願軍打到一仆一碌直搗漢城，毛澤東見到美軍咁豆腐，先改口話要統一朝鮮，但佢唔知前線補給困難難以再向南打落去，最後要退守38線簽停戰，你咁就話大陸輸左，連平手都唔算？？ 咩腦黎架？